---
id: texte-introduction
layout: default
---

# BOYCOTT, EL UNICO RECURSO QUE NOS QUEDA

La Copa Mundial de la FIFA Qatar 2022 tomará lugar. ¿Que se puede hacer en estas instancias? 

El ultimo recurso que nos queda a los fans del fútbol, espectadores y a la comunidad en general en una situación como esta es boicotear el torneo por el bien del juego y de su moral. Así mostraremos nuestra repulsión a la inhumanidad ultra capitalista de esta institución transformada en industria. Por mas intocable que parezca la Fédération Internationale de Football Association, FIFA, aún hay una manera de hacer algo en contra de su corrupto sistema. Boicotear a la FIFA y la Copa Mundial de Qatar 2022 es tan fácil como simplemente no ver los partidos del torneo. Neguémonos a consumir la versión perversa y macabra del fútbol que la FIFA nos sigue intentado vender. Si nos reusamos a ver sus transmisiones oficiales, en televisión o por internet, menos dinero llegará a sus cuentas. De igual manera, al abstenerse de comprar productos que sean espónsores oficiales del Mundial (Adidas; Coca-Cola; McDonald’s; WANDA Group; Hyundai – KIA; Qatar Airways; QatarEnergy; VISA; Budweiser; BYJU’S; Crypto.com; Hisense; etc.) y de no comprar ningún producto que este DIRECTAMENTE relacionado con la FIFA o con la Copa del Mundo, se conseguirá esta meta. De esta manera los ejecutivos entenderán de la única manera en que lo hacen, en términos monetarios, que hay cientos de miles de personas que estamos en contra de su percepción del fútbol. Finalmente, al difundir las noticias y la cruda realidad de la venidera Copa del Mundo y de la institución detrás de ella, la FIFA, se le puede dar la necesaria atención a los escándalos y se puede informar a mas gente que también podrá boicotear el evento. Por favor informen a cuantas personas puedan!  